Kihhelkonna kohto käsko paele sel 11 Julil No 1225 sai kohto ette kutsutud:
Pedo Kontka: kussimisse paele ta tunnistas, kige suremb jaggo häidselised ommawa jobba maggama läino, ja lärmist ta om middake kulno, kui weel õige ilda se tütterlaps Anne Sougin om 3 hobbestega höitseliste platsi paele om tulno, ta om neid hobbosed wallale lassno ja ütleno, minna lähhen poisekesse man ja pillun neid lakko, ta om temma paele mitte ennamb tehhele pandno, ja woib muid tunnistus mitte anda.
Se Peep Parmoson kellel se kahjo om sündino, ja kes nüd om terwis sano tullis ka kohto ette ja tunnistas: ta om maggano kui se Ann Songi om temma man tulno ja temma jallast kinni wotno, ja hainamaa paele welja tembano, temma essi Peep Parmason om siis ülleskargano, aga Ann Songi om temma jalle kinni wottno ja temmaga mahha kukkuno, ja selle labbi sai temma jalg erramurdno.
Moisteti. nisamma kui sel 30 Maja kuu paiwan, et Anne Songin peab Peter Parmasonile, Pebo essandile massa 15 Rub kahjo ja rohto rahha.
